﻿###Descriptif du contenu des fichiers "BANO"

**Qu'est-ce que BANO ?**

BANO = Base d'Adresses Nationale Ouverte

C'est un projet initié par OpenStreetMap France destiné à constituer et diffuser sous licence libre une base de données d'adresses géolocalisées sur l'ensemble du territoire français.

Pour plus de renseignements: http://wiki.openstreetmap.org/wiki/WikiProject_France/WikiProject_Base_Adresses_Nationale_Ouverte_(BANO)


**Licence**

Les données BANO sont disponibles sous licence ODbL 1.0 (voir le fichier LICENCE.txt pour le texte complet).

Ceci est le résumé explicatif de la licence ODbL 1.0. Merci de lire l'avertissement ci-dessous

Vous êtes libres :
- De partager : copier, distribuer et utiliser la base de données.
- De créer : produire des créations à partir de cette base de données.
- D'adapter : modifier, transformer et construire à partir de cette base de données.
Aussi longtemps que vous :
- Mentionnez la paternité : vous devez mentionner la source de la base de données pour toute utilisation publique de la base de données, ou pour toute création produite à partir de la base de données, de la manière indiquée dans l'ODbL. Pour toute utilisation ou redistribution de la base de données, ou création produite à partir de cette base de données, vous devez clairement mentionner aux tiers la licence de la base de données et garder intacte toute mention légale sur la base de données originaire.
- Partagez aux conditions identiques : si vous utilisez publiquement une version adaptée de cette base de données, ou que vous produisiez une création à partir d'une base de données adaptée, vous devez aussi offrir cette base de données adaptée selon les termes de la licence ODbL.
- Gardez ouvert : si vous redistribuez la base de données, ou une version modifiée de celle-ci, alors vous ne pouvez utiliser de mesure technique restreignant la création que si vous distribuez aussi une version sans ces restrictions.

Avertissement

Le résumé explicatif n'est pas un contrat, mais simplement une source pratique pour faciliter la compréhension de la version complète de la licence ODbL 1.0 — il exprime en termes courants les principales notions juridiques du contrat. Ce résumé explicatif n'a pas de valeur juridique, son contenu n'apparaît pas sous cette forme dans le contrat. Seul le texte complet du contrat de licence fait loi.

Version complète en français disponible sur: http://www.vvlibri.org/fr/licence/odbl/10/fr/legalcode


**Origine**

BANO est une base de données composite, constituée à partir de différentes sources:
- OpenStreetMap
- données ouvertes (disponibles en "open data")
- données adresses collectées sur le site du cadastre


**Format**

Ces fichiers sont proposés au format shapefile, en projection WGS84 (EPSG:4326).


**Contenu**

Pour chaque adresse:
- id (unique) : code_insee + codefantoir + numero
- numero : numéro dans la voie avec suffixe (ex: 1, 1BIS, 1D)
- voie : nom de voie
- code_post : code postal sur 5 caractères
- nom_comm : nom de la commune
- source : OSM = donnée directement issue d'OpenStreetMap, OD = donnée provenant de source open data locales, CAD = donnée directement issue du cadastre, C+O = donnée du cadastre enrichie par OSM (nom de voie par exemple)
- lat : latitude en degrés décimaux WGS84
- lon : longitude en degrés décimaux WGS84


**Mise à jour, corrections**

Pour mettre à jour et corriger les données de BANO, il suffit de faire des améliorations directement dans OpenStreetMap, elles seront prises en compte au prochain cycle de mise à jour.


Pour toute question concernant ces exports, vous pouvez contacter bano@openstreetmap.fr

